{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_023355",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서원면"
    },
    "text": "書院面 (서원면)\\n\n江原道横城郡\\n\n江原道横城郡書院面は江原道横城郡の西側に位置する面だ。 この面は本来は原州郡の古茂谷面だったが、1895年に横城郡に編入された。 1914年の行政区域改編で一里、盆一里、二里、盆二里、三里、沙里、梧里、六里の8つの村を管轄することになった。 そして1937年、行政区域の名称変更で山縣里にあった七峰書院の名前である書院寺を取って書院面に変更された。 また、一里は山県に、二里は玉渓に、三里は倉村に、沙里は鴨谷に、五里は錦帯に、六里は柳峴に、盆一里は梅湖に、盆二里は石化に変更された。 そして1983年の行政区域改編で山縣里と梅湖里、鴨谷1里は龍谷里に変更され、元城郡虎底面に編入された。",
    "QA": [
        {
            "question": "書院面はどこに位置していますか？",
            "answer": "書院面は江原道横城郡の西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "書院面の元々の名前は何と言いましたか？",
            "answer": "書院面の元々の名前は古茂谷面でした。"
        },
        {
            "question": "書院面は何年に横城郡に編入されましたか？",
            "answer": "書院面は1895年に横城郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "書院面は何つの村を管轄することになりましたか？",
            "answer": "書院面は一里、盆一里、二里、盆二里、三里、沙里、梧里、六里の8つの村を管轄することになりました。"
        },
        {
            "question": "書院面は何年に書院寺の名前を取って書院面に変更されましたか？",
            "answer": "書院面は1937年に書院寺の名前を取って書院面に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、一里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、一里は山県に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、二里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、二里は玉渓に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、三里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、三里は倉村に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、沙里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、沙里は鴨谷に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、五里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、五里は錦帯に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、六里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、六里は柳峴に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、盆一里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、盆一里は梅湖に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面の行政区域の名称変更によって、盆二里はどこに変更されましたか？",
            "answer": "書院面の行政区域の名称変更によって、盆二里は石化に変更されました。"
        },
        {
            "question": "山縣里と梅湖里、鴨谷1里は何年に変更されましたか？",
            "answer": "山縣里と梅湖里、鴨谷1里は1983年に変更されました。"
        },
        {
            "question": "書院面はどの郡に編入されましたか？",
            "answer": "書院面は元城郡虎底面に編入されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 230,
        "QA": 632
    }
}